﻿# Git

## Introdução ao Git e GitHub

## O Que é Git?

O Git é um sistema de controle de versão de arquivos. Através dele, podemos desenvolver projetos na qual diversas pessoas podem contribuir simultaneamente no mesmo, editando e criando novos arquivos e permitindo que os mesmos possam existir sem o risco de suas alterações serem sobrescritas. Se não houver um sistema de versão, imagine o caos entre duas pessoas abrindo o mesmo arquivo ao mesmo tempo. Uma das aplicações do git é justamente essa, permitir que um arquivo possa ser editado ao mesmo tempo por pessoas diferentes. Basta instalar o Git utilizando o terminal.

## O que é github?

O GitHub é um serviço web que pode ser usado gratuitamente e oferece diversas funcionalidades extras aplicadas ao git. Resumindo, você poderá usar gratuitamente o github para hospedar seus projetos pessoais online. Para isso, basta criar uma conta no site e configurar suas informações de usuário e senha no Git via terminal. O github não possui instalação, ele é um serviço, e caso você não tenha uma conta, chegou a hora de criá-la no seguinte endereço: [Link para o GitHub](https://github.com/) Após criar a conta, basta navegar pela página e criar um novo repositório. Quando o repositório é criado, existe um arquivo chamado "readme.md" que vai conter a descrição do seu novo projeto. Após a criação, o repositório estará disponível em um link composto da seguinte maneira: *https://github.com/usuario/repositorio* Onde: usuario: É seu nome de usuário do GitHub. repositorio: É o nome que você deu ao novo repositório.

### Exercícios

1. O que é Git?

2. O que é GitHub?

3. Qual a função do arquivo "Readme.md"?

4. Acesse o site do GitHub e crie uma conta.

5. Crie um repositório no GitHub.